# 工数常用公式（持续更新）

### 和差化积

$
\sin\alpha + \sin\beta = 2\sin\dfrac{\alpha + \beta}{2} \cos\dfrac{\alpha - \beta}{2}
\\
\sin\alpha - \sin\beta = 2\cos\dfrac{\alpha + \beta}{2} \sin\dfrac{\alpha - \beta}{2}
\\
\cos\alpha + \cos\beta = 2\cos\dfrac{\alpha + \beta}{2} \cos\dfrac{\alpha - \beta}{2}
\\
\cos\alpha - \cos\beta = - 2\sin\dfrac{\alpha + \beta}{2} \sin\dfrac{\alpha - \beta}{2}
$

### 积化和差

$
\sin\alpha \cos\beta = \dfrac{1}{2} [\sin(\alpha + \beta) + \sin(\alpha - \beta)]
\\
\cos\alpha \sin\beta = \dfrac{1}{2} [\sin(\alpha + \beta) - \sin(\alpha - \beta)]
\\
\cos\alpha \cos\beta = \dfrac{1}{2} [\cos(\alpha + \beta) + \cos(\alpha - \beta)]
\\
\sin\alpha \sin\beta = -\dfrac{1}{2} [\cos(\alpha + \beta) - \cos(\alpha - \beta)]
$

### 常用函数一阶导数

$
(\sum\limits_{i=1}^nc_if_i(x))' = \sum\limits_{i=1}^nc_if'_i(x)
\\
(\prod\limits_{i=1}^nf_i(x))' = \sum\limits_{j=1}^n\{ f'_j(x)\prod\limits_{i=1 , i \neq j}^n f_i(x) \}
\\
(\tan x)' = \sec^2 x
\\
(\sec x)' = \tan x \sec x
\\
(\cot x)' = -\csc^2 x
\\
(\csc x)' = -\cot x \csc x
\\
(\arctan x)' = \dfrac{1}{1+x^2}
\\
(\arcsin x)' = \dfrac{1}{\sqrt{1-x^2}}
\\
(\arccos x)' = - \dfrac{1}{\sqrt{1-x^2}}
$

### 常用函数高阶导数

$
(a^x)^{(n)} = a^x \ln^n a
\\
(x^\mu)^{(n)} = \mu (\mu - 1) (\mu -2) \cdots (\mu - n + 1)x^{(\mu - n)} 
\\
(\log_a x)^{(n)} = \dfrac{(-1)^{n-1}(n-1)!}{x^n \ln a}
\\
(\sin x) ^{(n)} = \sin (x+\dfrac{n \pi}{2})
\\
(\cos x) ^{(n)} = \cos (x+\dfrac{n \pi}{2})
\\
(u \cdot v)^{(n)} = \sum\limits_{k=0}^n \text{C}_n^k u ^k v^{n-k}
$

### 常用等价无穷小

当 $x \rightarrow 0$ 时，有：


$
\sin x \sim x
\\
\cos x \sim 1 - \dfrac{x^2}{2} 
\\
\tan x \sim x
\\
\arcsin x \sim x
\\
\arctan x \sim x
\\
\log_a(1+x) \sim \dfrac{x}{\ln a}
\\
\ln (1+x) \sim x
\\
a^x-1 \sim x \ln a
\\
e^x - 1 \sim x
\\
(1+\beta x)^\alpha-1 \sim \alpha \beta x
\\
\sqrt[b]{1+ax} - 1 \sim \dfrac{a}{b}x
\\
\sqrt{1+x} - \sqrt{1-x} \sim x
\\
\tan x - \sin x \sim \dfrac{x^3}{2}
\\
\tan x - x \sim \dfrac{x^3}{3}
\\
x - \arctan x \sim \dfrac{x^3}{3}
\\
\arcsin x - x \sim \dfrac{x^3}{6}
\\
x - \sin x \sim \dfrac{x^3}{6}
$

### Taylor & Maclaurin 公式
一般的 Taylor 公式：

$
\text{Peano:}\ \  f(x) = \sum\limits_{k=0}^n \dfrac{f^{(n)}(x_0)}{k!}(x-x_0)^k + o((x-x_0)^k).
\\
\text{Lagrange:}\ \ f(x) = \sum\limits_{k=0}^n \dfrac{f^{(n)}(x_0)}{k!}(x-x_0)^k + \dfrac{f^{(n+1)}(\xi)}{(n+1)!} (x-x_0)^{n+1}.
$

常用的 Maclaurin 公式： $(\theta \in (0,1))$

$
e^x = 1 + x + \dfrac{x^2}{2!} + \cdots + \dfrac{e^n}{n!} + \dfrac{x^{n+1}}{(n+1)!} e^{\theta x}
\\
\sin x = x - \dfrac{x^3}{3!} + \dfrac{x^5}{5!} - \dfrac{x^7}{7!} + \cdots + (-1)^{m-1} \dfrac{x^{2m-1}}{(2m-1)!} + (-1)^m \dfrac{\cos \theta x}{(2m+1)!}x^{2m+1}
\\
\cos x = 1 - \dfrac{x^2}{2!} + \dfrac{x^4}{4!} - \dfrac{x^6}{6!} + \cdots + (-1)^{m} \dfrac{x^{2m}}{(2m)!} + (-1)^{m+1} \dfrac{\cos \theta x}{(2m+2)!}x^{2m+2}
\\
\ln (1+x) = x - \dfrac{x^2}{2} + \dfrac{x^3}{3} - \dfrac{x^4}{4} + \cdots + (-1)^{n-1} \dfrac{x^n}{n} + (-1)^n \dfrac{x^{n+1}}{(n+1)(1+\theta x)^{n+1}}
\\
(1+x)^{\alpha} = 1 + \alpha x + \dfrac{\alpha (\alpha - 1)}{2!} x + \cdots + \dfrac{\alpha(\alpha - 1) \cdots (\alpha -n+1)}{n!} x^n + \dfrac{\alpha(\alpha - 1)\cdots (\alpha - n)}{(n+1)!} \dfrac{x^{n+1}}{(1+\theta x)^{n+1-\alpha}}
\\
\dfrac{1}{1+x} = 1 - x + x^2 -x^3 + \cdots + (-1)^n x^n + (-1)^{n+1} \dfrac{x^{n+1}}{(1+\theta x)^{n+2}}
\\
\sqrt{1+x} = 1 + \dfrac{1}{2} x - \dfrac{1}{8} x^2 + \cdots + (-1)^{n-1} \dfrac{1 \cdot 3 \cdot \cdots \cdot (2n-3)}{2 \cdot 4 \cdot \cdots \cdot 2n} x^n + (-1)^n \dfrac{1 \cdot 3 \cdot \cdots \cdot (2n-1)}{2 \cdot 4 \cdot \cdots \cdot (2n+2)} \dfrac{x^{n+1}}{(1+\theta x)^{n+ \frac{1}{2}}}
\\
\dfrac{1}{\sqrt{1+x}} = 1 - \dfrac{1}{2} x + \dfrac{3}{8} x^2 - \cdots + (-1)^n \dfrac{1 \cdot 3 \cdot \cdots \cdot (2n-1)}{2 \cdot 4 \cdot \cdots \cdot 2n} x^n + (-1)^{n+1} \dfrac{1\cdot 3 \cdot \cdots \cdot (2n+1)}{2 \cdot 4 \cdot \cdots \cdot (2n+2)} \dfrac{x^{n+1}}{(1+\theta x)^{n+ \frac{3}{2}}}
$